淘寶集運集中討論區 (10) 1001記得開po

【唔好係隔離淘寶討論POST問集運】
如果1001／太耐冇人覆而沉底，請自行開新

人地答完問題可以好評以示感謝
巴絲見到識既問題幫下手答問題
不過都係請善用Google同爬文

10）
9)
8)
7)
6)
5)
4)
3)
2)
1)

【常用推介】

【問】邊間集運好用？有無推介？
【答】各有各好，自行 Google

集運有伏齊齊Share
【等巴絲打唔洗中伏】
好用留住自己用，唔需要開名推介*（見#3）
【除非你想燈死多幾間，以後唔洗用】
* 官集／上左神枱係人都知果堆例外

【集運FAQ】

【問】睇中10樣野，10樣都唔同鋪，如果逐樣運黎香港，運費好貴，點算？
【答】有樣野叫「集運」

【問】其實一般集運係點樣運作？
【答】
1）國內段
買左幾樣野＞各自寄去集運公司國內集運倉
2）中國至香港段
通知集運公司打包寄香港＞剩係俾寄香港運費＞香港拎貨
（幾件貨集埋一齊運慳運費）
* 詳見#2 / Google

【問】咩係「官集」？咩係「私集」？
【答】
「官集」（順豐*／中通／4PX）：淘寶認證嘅幾間集運公司
# 價格及介紹：
# 時效保障（超時罰款）：
# 落單、集運、俾錢全部野係哂淘寶APP／網頁版內做哂
# 較易使用／較多限制，可寄物品較少／有一定好處
* 順豐自2017年7月1日起會計算體積重
「私集」：私人開嘅集運公司
# 要自行搵集運公司開A/C、認領貨物、集運、俾錢
# Google/淘寶搵"集運"會搵到一堆
# 較少限制／價格較親民

【問】淘寶結賬果陣點揀用邊個自提點？
【答】
結賬果陣只係揀用邊間官集，件貨到左集運倉先再揀 1.送貨地址 / 2.自提點地址
* 唔同公司嘅自提點唔同，賣家寄出左就無得改。
* 用順豐智能櫃收件就要揀【順豐】，想去郵局就要揀【中通】。
* 如你揀左【中通】，到左集運倉之後係無得揀順豐智能櫃收件。

【問】官集唔俾運＿＿，點算好？
【答】有樣野叫「私集」

【問】邊間運得＿＿嗎？
【答】你應該問邊間唔得（誠實的孩子除外）

【問】集運壞處？？
【答】
1）最好就唔好運易腐食物，擺係集運倉驚變壞 🦀
2）有啲集運公司會偷野、容易遺失，出左事未必有人負責（無人賠／跟進）
3）某啲淘寶賣家唔會寫你個名，去到集運倉無人認領，咁你份野就byebye

【問】淘寶顯示已簽收，但集運倉仲未見到
【答】入庫需時／假簽收
* 雙11等大型活動期間，假簽收會多啲／入庫會慢啲，等下
太耐嘅話可以旺旺賣家幫手問下速遞／聯絡集運有無收過

【問】國內段物流停左好多日無更新點好？例：停留上海中轉站成個星期
【答】
1) 叫賣家幫手問下
2) 搵速遞客服催下
* 雙11等大型活動期間，物流會慢啲，俾啲耐性等下先

【其他】

【問】學生哥冇信用卡點好？
【答】
PPS：去OK便利店整，唔洗錢，有提款卡就得
八達通：只for an機，ios未有
支付寶HK：
「拍住賞」卡：當Mastercard用，便利店直接買

請打擊代充，此post禁止打手及討論任何代充

Template: